人民日報：不要動輒患上「受迫害妄想症」

中國遊客借國威大鬧機場再成焦點 官媒：斥為「巨嬰」也不為過

每隔一段時間，特別是內地假期前後，「中國遊客大鬧機場」都會成為新聞頭條，年復一年未見改善。最近在日本和伊朗機場，相關航班由於天氣原因而延誤，受影響中國遊客不滿安排而起哄鼓噪，再度上演同一出鬧劇，其中更有中國遊客被日本警方逮捕。
對此等「有辱國體」事件，官媒《人民日報（海外版）》最近（1月31日）發文嚴斥：「（這些遊客）動不動就呼喚祖國幫忙，說是『社會主義巨嬰』，實在也不為過。」

1月24日晚，捷星航空公司由於天氣原因，取消原定由東京飛往上海的航班，部份乘客滯留成田機場，其間有中國遊客與日本警方起衝突，一人被捕，旁觀中國遊客則唱國歌助威。1月28日，伊朗首都德黑蘭遭遇數十年來最大一次降雪，霍梅尼國際機場和梅赫拉巴德機場都被迫關閉，國際、國內幾乎所有航班取消，不少中國乘客滯留，網傳有中國遊客在機場裡高喊「中國」，叫囂起哄。
「你的背後有一個強大的祖國」

早前電影《戰狼2》風行內地，一句「你的背後有一個強大的祖國」街知巷聞，似乎已在鬧事遊客間潛移默化。《人民日報（海外版）》認為，這句話原意在於指出海外華人遭遇戰亂，必須「一個強大的祖國」才能保障自身權益。一旦套用在機場鬧事，這句話就分外怪異：
可是在和平的環境下，中國遊客在機場遭遇的一點意外，風險完全可控。無論天氣原因還是機場突發狀況，遊客通過正常管道、遵守所在國的規則，都可以維護自身權益。動不動就呼喚祖國幫忙，說是「社會主義巨嬰」，實在也不為過。

不要動輒患上「受迫害妄想症」

該報更認為，涉事遊客「利用群體情緒和國家形象」以爭取利益，本質是「庸俗民族主義」和「勢利的愛國主義」。此外，遊客應當對自己負責，不要動不動就發難找麻煩：
國家強大的前提，是個體首先要「強大」，不要動輒患上「受迫害妄想症」，稍有不如意就覺得是「歧視中國人」。
該報呼籲外遊國人不要隨便「在海外自導自演『戰狼』續集了」，否則只會令外人印象更差，「進一步抹黑中國人的形象」。

今年春運一定出事

標題多咗個冒號

由支那人講特別好笑
有事就民族主義團結起來
無事就咪撚柒啦on9

呢種事現場一定超尷尬，唔關自己事都想搵lone捐

人民日報：帝國亡我之心不死

原來唔係講緊自己